可以肯定的是，NFL自身也存在大量的同質化問題，但當所有球隊都以同樣的方式建設時，就沒有什麼可抱怨的了。 公羊隊和孟加拉隊走向超級碗的道路相反|尼爾·潘恩(neil.paine@fivethirtyeight.com) | 2022年2月10日|FiveThirtyEight 
 公司通過現有網絡或高管獵頭公司填補空缺，強化了董事會的同質化。 Theranos醜聞的一個教訓:我們需要公司董事會的年齡多元化|賈馬爾·格倫| 2022年1月4日|時間 
 找到自己作為創造者的聲音，就是堅持自己的創造性選擇和信仰，認識到同質性是創造力的死亡，不要強迫自己的想法或腳本聽起來或像其他東西。 娜塔莎·羅思韋爾向不安全說再見，向未來問好 
 它拋棄了一部分忠實的粉絲群體，為了同質化而放棄了多樣性，並聲稱此舉是為了停車，這是另一個例子。 太空人隊虐待他們的運動。 勇士隊虐待人類。 凱文·布萊克斯通，2021年10月29日，華盛頓郵報 
 儘管Condé納斯特的高層已經接受了合作模式，但他們對過於接近同質化保持警惕。 “你想追隨的人”:高管修改Condé納斯特在歐洲的商業模式|Seb Joseph | 2021年9月29日|Digiday 
 同質性和同一性，作為對人和動物社會行為的解釋，是非常密切相關的概念。 社會學導論|羅伯特·e·帕克 
 考慮到膨脹和收縮，必須獲得材料的同質性。 土耳其浴|羅伯特歐文奧爾索普